1.自分が苦労した点

　・イメージを作ることに時間がかかってしまい、全ての機能を実装できなかった。
　・1から作ることができずに、チュートリアルとほぼ同じ内容になってしまった。

2.学んだ点

　・1つ1つの機能が理解できていないため、チュートリアルを復習する必要があること。
　・指示に沿って作るのと、考えて作るのでは難易度が全く異なること。

3.自慢したい・相談したい点

　・テスト環境では画像のアップロードがうまくいくのですが、
　　heroku上で画像のアップロードができません。
　　（AWS S3の設定ができていないのかと思うのですが。）